<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Curso-R</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Disponível sobre Licença MIT</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introdução</title>
      <link>/rbase/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rbase/</guid>
      <description>Introdução A linguagem R é bem intuitiva. É possível fazer bastante coisa à base da tentativa e erro! Além disso, grande parte do conhecimento é escalável, isto é, quando você aprende a utilizar um certo tipo de função, o aprendizado pode ser replicado para funções parecidas. Essa ideia ficará bem clara quando falarmos dos pacotes do tidyverse, como o dplyr e o ggplot2.
Quando o aprendizado não for muito intuitivo ou a utilização de uma função for muito complicada, demandando às vezes conhecimento de Estatística ou Programação, você pode acabar precisando de uma forcinha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalação</title>
      <link>/instalacao/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/instalacao/</guid>
      <description>A seguir apresentamos tutoriais para a instalação do R e do RStudio nos principais sistemas operacionais. Também damos um exemplo de como instalar pacotes no R.
No Windows Instalação do R Para instalar o R no Windows, o primeiro passo é fazer o download do instalador. Para isso, entre neste link e clique em &amp;ldquo;Download R x.x.x for Windows&amp;rdquo;, em que x.x.x é o número da versão mais recente disponível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução</title>
      <link>/scrape/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/scrape/</guid>
      <description>Pacotes httr, xml2 e rvest Esses são os três pacotes mais modernos do R utilizados para fazer web scraping. O pacote xml2 tem a finalidade de estruturar arquivos HTML ou XML de forma eficiente, tornando possível a obtenção de tags e seus atributos dentro de um arquivo. Já o pacote httr é responsável por realizar requisições web para obtenção das páginas de interesse, buscando reduzir ao máximo a complexidade da programação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução</title>
      <link>/manip/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manip/</guid>
      <description>&amp;rdquo;(&amp;hellip;) The fact that data science exists as a field is a colossal failure of statistics. To me, what I do is what statistics is all about. It is gaining insight from data using modelling and visualization. Data munging and manipulation is hard and statistics has just said that’s not our domain.&amp;rdquo;
Hadley Wickham
 Esta seção trata do tema transformação de dados. Trata-se de uma tarefa dolorosa e demorada, tomando muitas vezes a maior parte do tempo de uma análise estatística.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelagem</title>
      <link>/modelos/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/modelos/</guid>
      <description>Aprendizado Estatístico O termos Aprendizado Estatístico refere-se a uma vasta quantidade de ferramentas que são utilizadas para entender dados. Essas ferramentas são classificadas em supervisionadas e não-supervisionadas. De forma geral, aprendizado supervisionado envolve a construção de um modelo estatístico para prever ou estimar uma resposta de acordo com uma ou mais informações de entrada. No aprendizado não-supervisionado existem variáveis de entrada mas não existe uma variável resposta. Neste caso, o objetivo é entender a estrutura e a relação entre as variáveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ggplot</title>
      <link>/ggplot/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ggplot/</guid>
      <description>Para este tópico vamos utilizar o ggplot2. O ggplot2 é um pacote do R voltado para a criação de gráficos estatísticos. Ele é baseado na Gramática dos Gráficos (grammar of graphics, em inglês), criado por Leland Wilkinson, que é uma resposta para a pergunta: o que é um gráfico estatístico? Resumidamente, a gramática diz que um gráfico estatístico é um mapeamento dos dados a partir de atributos estéticos (cores, formas, tamanho) em formas geométricas (pontos, linhas, barras).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução</title>
      <link>/forcats/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/forcats/</guid>
      <description>Introdução Se você já utilizou R anteriormente, provavelmente já escreveu a expressão stringsAsFactors = F quando importava dados usando as funções read.csv ou read.table. É muito frustrante quando uma coluna de strings é lida como um fator, pois fatores não podem ser manipulados do mesmo jeito que manipulamos vetores de strings.
Felizmente, depois de aprender a usar o tidyverse você não terá mais esse problema, pois o pacote readr não lê colunas de caracteres como fatores por padrão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução</title>
      <link>/pipe/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pipe/</guid>
      <description>Pipe %&amp;gt;% As duas linhas abaixo são equivalentes:
f(x, y) x %&amp;gt;% f(y)  O operador %&amp;gt;% (pipe ) usa o resultado do seu lado esquerdo como primeiro argumento da funçăo do lado direito. Ele foi uma das grandes revoluções recentes do R, tornando a leitura de códigos mais lógica, fácil e compreensível. Este operador foi introduzido por Stefan Milton Bache no pacote magrittr, e já existem diversos pacotes construidos para facilitar a sua utilizaçăo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stringr</title>
      <link>/stringr/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stringr/</guid>
      <description>Variáveis do tipo texto são muito comuns nos bancos de dados e geralmente são colunas que dão bastante trabalho para serem manipuladas. É muito comun encontrar bancos de dados em que os textos de uma coluna não estão padronizados, por exemplo, uma coluna Estado com &amp;ldquo;SP&amp;rdquo;, &amp;ldquo;sp&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Sao Paulo&amp;rdquo;, &amp;ldquo;São Paulo&amp;rdquo; etc, todas as variações indicando o mesmo estado.
Para manipular esses textos, o R possui diversas funções para manipular textos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução</title>
      <link>/lubridate/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/lubridate/</guid>
      <description>Lubridate O pacote lubridate faz o trabalho com datas ser muito mais fácil. Ela foi criada por Garrett Grolemund e Hadley Wickham.
library(lubridate)  ## Loading required package: methods  ## ## Attaching package: &#39;lubridate&#39;  ## The following object is masked from &#39;package:base&#39;: ## ## date  library(magrittr) library(dplyr)  ## ## Attaching package: &#39;dplyr&#39;  ## The following objects are masked from &#39;package:lubridate&#39;: ## ## intersect, setdiff, union  ## The following objects are masked from &#39;package:stats&#39;: ## ## filter, lag  ## The following objects are masked from &#39;package:base&#39;: ## ## intersect, setdiff, setequal, union  Resumo do que aprenderemos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material para cursos de R</title>
      <link>/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/</guid>
      <description>O material desta página ajuda a usar o R na execução de tarefas corriqueiras de forma eficiente e concisa. Ao final dos estudos, será possível:
 Importar o banco de dados para o R. Estruturar os dados para a análise. Transformar, agregar e criar variáveis. Visualizar informações escondidas utilizando gráficos e tabelas. Modelar os dados para fazer inferência ou previsão. Comunicar os resultados de forma eficiente.  O conteúdo é baseado no R for Data Science, que, por sua vez, é baseado no tidyverse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>