<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Curso-R</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Curso-R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Disponível sobre Licença MIT</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introdução</title>
      <link>/shiny/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/shiny/</guid>
      <description>Introdução Até gora, pincelamos os principais elementos de transformação, visualização e modelagem de dados. Para completar nossa análise, precisamos de boas ferramentas de comunicação.
A maior parte dos trabalhos de análise estatística possui três outputs possíveis:
 relatórios analíticos; dashboards de visualização; e APIs (Application Programming Interfaces).  O objetivo desta seção é a construção de dashboards utilizando o pacote shiny.
O Shiny é um sistema para desenvolvimento de aplicações web usando o R, um pacote do R (shiny) e um servidor web (shiny server).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulação de dados</title>
      <link>/manip/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manip/</guid>
      <description>Introdução  &amp;rdquo;(&amp;hellip;) The fact that data science exists as a field is a colossal failure of statistics. To me, what I do is what statistics is all about. It is gaining insight from data using modelling and visualization. Data munging and manipulation is hard and statistics has just said that’s not our domain.&amp;rdquo;
Hadley Wickham
 Esta seção trata do tema transformação de dados. Trata-se de uma tarefa dolorosa e demorada, tomando muitas vezes a maior parte do tempo de uma análise estatística.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizações</title>
      <link>/ggplot/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ggplot/</guid>
      <description>Introdução Agora que já temos em mãos as ferramentas para importar, arrumar e transformar os nossos dados, é hora de começarmos a extrair informações deles. Seguindo o nosso bom e velho ciclo da ciência de dados, o próximo passo é a construção de visualizações.
A visualização dos dados é uma etapa importantíssima da análise estatística, pois é a partir dela que criamos a intuição necessária para escolher o teste ou modelo mais adequado para o nosso problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Purrr</title>
      <link>/purrr/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/purrr/</guid>
      <description>Programação funcional (PF) é um paradigma de programação com o qual a maior parte dos estatísticos não está familiarizada. Essa técnica costuma ser ignorada na maioria dos tutoriais de R por não estar diretamente envolvida com manipulação e visualização de dados, mas isso não quer dizer que ela não tenha suas vantagens.
Usando PF podemos criar códigos mais concisos e &amp;ldquo;pipeáveis&amp;rdquo;, características que por tabela também tornam o processo de debug mais simples.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importação de dados</title>
      <link>/import/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/import/</guid>
      <description>Nesta seção, vamos introduzir os principais pacotes para importar dados para o R. Mostraremos como importar dados de arquivos de texto, de planilhas do excel, de extensões de outros programas estatísticos (SAS e SPSS, por exemplo), e como interagir com o SQL.
As funções que apresentaremos aqui carregam os dados em tibbles, que diferem dos data.frames em dois pontos importantes:
 imprime os dados na tela de uma forma muito mais organizada, resumida e legível; e</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo APIs</title>
      <link>/api/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/api/</guid>
      <description>O fluxo da ciência de dados se encerra na parte de comunicação. Essa parte é responsável por transferir todo o conhecimento gerado durante a análise de dados. E isso não é nada fácil!!
knitr::include_graphics(&amp;quot;figures/data-science-communicate.png&amp;quot;)  A forma de construir a comunicação depende muito do interlocutor. Por exemplo, se a pessoa que vai receber a comunicação é um técnico como você, é importante elaborar um documento que deixe claro o que você fez e como você chegou nos resultados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalação</title>
      <link>/instalacao/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/instalacao/</guid>
      <description>A seguir apresentamos tutoriais para a instalação do R e do RStudio nos principais sistemas operacionais. Também damos um exemplo de como instalar pacotes no R.
No Windows Instalação do R Para instalar o R no Windows, o primeiro passo é fazer o download do instalador. Para isso, entre neste link e clique em &amp;ldquo;Download R x.x.x for Windows&amp;rdquo;, em que x.x.x é o número da versão mais recente disponível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulando datas</title>
      <link>/lubridate/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/lubridate/</guid>
      <description>Introdução Trabalhar com datas no R pode ser uma chateação. As funções do R base são, em geral, contraintuitivas e podem mudar de acordo com o tipo do objeto que você está usando. Além disso, características como fusos horários, anos bissextos, horários de verão, entre outras, podem não estar bem especificadas pelos métodos criados ou nem mesmo sendo levadas em conta.
O pacote lubridate, criado por Garrett Grolemund e Hadley Wickham, lida com esses problemas, fazendo o trabalho com datas ser muito mais fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulando fatores</title>
      <link>/forcats/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/forcats/</guid>
      <description>Introdução Se você já utilizou R anteriormente, provavelmente já escreveu a expressão stringsAsFactors = F quando importava dados usando as funções read.csv ou read.table. É muito frustrante quando uma coluna de strings é lida como um fator, pois fatores não podem ser manipulados do mesmo jeito que manipulamos vetores de strings.
Felizmente, depois de aprender a usar o tidyverse você não terá mais esse problema, pois o pacote readr não lê colunas de caracteres como fatores por padrão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulando strings</title>
      <link>/stringr/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stringr/</guid>
      <description>Variáveis de texto são muito comuns nos bancos de dados e, geralmente, dão bastante trabalho para serem manipuladas. É muito comum encontrarmos colunas com categorias não padronizadas, como, por exemplo, uma variável Estado com &amp;ldquo;SP&amp;rdquo;, &amp;ldquo;sp&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Sao Paulo&amp;rdquo;, &amp;ldquo;São Paulo&amp;rdquo; etc, todas indicando o mesmo estado.
O R possui várias funções para manipular textos (ou strings). No entanto, as funções do base não possuem uma interface consistente e cada uma tem a sua forma de passar os parâmetros, dificultando a programação durante a análise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O operador pipe</title>
      <link>/pipe/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pipe/</guid>
      <description>O operador %&amp;gt;% O operador %&amp;gt;% (pipe) foi uma das grandes revoluções recentes do R, tornando a leitura de códigos mais lógica, fácil e compreensível. Ele foi introduzido por Stefan Milton Bache no pacote magrittr e já existem diversos pacotes construidos para facilitar a sua utilizaçăo.
Para começar a utilizar o pipe, instale e carregue o pacote magrittr.
install.packages(&amp;quot;magrittr&amp;quot;) library(magrittr)  A ideia do operador %&amp;gt;% (pipe) é bem simples: usar o valor resultante da expressão do lado esquerdo como primeiro argumento da função do lado direito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R básico</title>
      <link>/rbase/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rbase/</guid>
      <description>Introdução A linguagem R é bem intuitiva. É possível fazer bastante coisa à base da tentativa e erro! Além disso, grande parte do conhecimento é escalável, isto é, quando você aprende a utilizar um certo tipo de função, o aprendizado pode ser replicado para funções parecidas. Essa ideia ficará bem clara quando falarmos dos pacotes do tidyverse, como o dplyr e o ggplot2.
Quando o aprendizado não for muito intuitivo ou a utilização de uma função for muito complicada, demandando às vezes conhecimento de Estatística ou Programação, você pode acabar precisando de uma forcinha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Scraping</title>
      <link>/scrape/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/scrape/</guid>
      <description>Pacotes httr, xml2 e rvest Esses são os três pacotes mais modernos do R utilizados para fazer web scraping. O pacote xml2 tem a finalidade de estruturar arquivos HTML ou XML de forma eficiente, tornando possível a obtenção de tags e seus atributos dentro de um arquivo. Já o pacote httr é responsável por realizar requisições web para obtenção das páginas de interesse, buscando reduzir ao máximo a complexidade da programação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelagem</title>
      <link>/modelos/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/modelos/</guid>
      <description>Aprendizado Estatístico O termos Aprendizado Estatístico refere-se a uma vasta quantidade de ferramentas que são utilizadas para entender dados. Essas ferramentas são classificadas em supervisionadas e não-supervisionadas. De forma geral, aprendizado supervisionado envolve a construção de um modelo estatístico para prever ou estimar uma resposta de acordo com uma ou mais informações de entrada. No aprendizado não-supervisionado existem variáveis de entrada mas não existe uma variável resposta. Neste caso, o objetivo é entender a estrutura e a relação entre as variáveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Material para cursos de R</title>
      <link>/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/</guid>
      <description>Introdução O material desta página ajuda a usar o R na execução de tarefas corriqueiras de forma eficiente e concisa. Ao final dos estudos, será possível:
 Importar o banco de dados para o R. Estruturar os dados para a análise. Transformar, agregar e criar variáveis. Visualizar informações escondidas utilizando gráficos e tabelas. Modelar os dados para fazer inferência ou previsão. Comunicar os resultados de forma eficiente.  O conteúdo é baseado no R for Data Science, que, por sua vez, é baseado no tidyverse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/purrr/readme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/purrr/readme/</guid>
      <description>pu.purrr Power Up de programação funcional</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>